第70屆柏林影展 Berlinale 2020

已知重要事項包括
舉行日期 2020年2月20日至3月1日
新影展主席 Carlo Chatrian（意大利）
新增競賽單元「Encounters」
2019年12月12日公布主競賽名單

更新留意
官網：www.berlinale.de/en

預測入圍1

《The French Dispatch》

Wes Anderson（韋斯·安德森）
曾執導：《布達佩斯大酒店》、《犬之島》

預測入圍2

《Eté 84》

Francois Ozon（法蘭索亞奧桑/ O 先生）
曾執導：《以恩寵之名》、《偷戀隔籬媽》

預測入圍3

《Memoria》

阿彼察邦・韋拉斯花古 Apichatpong Weerasethakul
曾執導：《波米叔叔的前世今生 》

預測入圍4

《Charlatan》

Agnieszka Holland 安妮茜嘉賀蘭
曾執導：《獵肉者鄙》

預測入圍5

《Undine》

Christian Petzold 基斯頓柏索
曾執導：《時空中轉站》

預測入圍6

《日子》

蔡明亮 Tsai Ming-liang
曾執導：《你那邊幾點》、《不散》、《郊遊》

預測入圍7

《Bergman Island》

Mia Hansen-Love 米雅韓桑露芙
曾執導：《從前．現在．將來》

預測入圍8

《Benedetta》

Paul Verhoeven 保羅韋浩雲
曾執導：《烈女本色》

Memoria同Benedetta正路應該會去康城

洪常秀今個月頭開咗新戲，有機會去柏林 (新任選片委員Mark Peranson曾參演On the Beach at Night Alone)

預測入圍9

《When The Waves Are Gone》

Lav Diaz 拉夫狄亞茲
曾執導：《出獄的女人》

預測入圍10

《The Story of My Wife》

伊迪高安怡迪 Ildiko Enyedi
曾執導：《夢鹿情緣》

較少機會入圍包括

《Shulan River》（侯孝賢）

《Annette》（李歐卡霍 Leos Carax）

《Estado del Imperio》（阿馬特埃斯卡蘭蒂 Amat Escalante）

《Babi Yar》（沙基羅斯尼薩 Sergei Loznitsa）

《Dear Comrades》（安德烈岡查洛夫斯基 Andrey Konchalovskiy）

《未知新作》（林常樹）

《未知新作》（祖納芬基里沙 Jonathan Glazer）

待續… 歡迎補充更多預測

平遙個陣 賈樟柯好似話Memoria係2020年頭首映
即管睇下12月12號首輪名單有冇份

新任影展主席 Carlo Chatrian向德國媒體透露，從第70屆起將取消非競賽單元（Out of competition）。

因為他表示：「入圍柏林影展卻不參與角逐獎項是令人費解，索性取消非競賽」

此外還宣布，主競賽單元（Competition）入圍名單將改為在2020年1月29日記者發布會上統一揭曉。

不過全景單元（Panorama）、論壇單元（Forum）、新生代單元（Generation）等則會在發布會前分批揭曉。

New Berlinale screening venues confirmed for 2020

第70屆柏林影展終身成就獎得主
Helen Mirren

off topic

Sundance Film Festival 辛丹斯電影節 2020 主競賽名單公布

off topic

辛丹斯電影節 2020 部份由Netflix發行包括：

“The Last Thing He Wanted”
Cast: Anne Hathaway, Ben Affleck, Willem Dafoe

“Sergio”
Cast: Wagner Moura, Ana de Armas

“Miss Americana”（紀錄片）
Cast: Taylor Swift

更多名單請follow Netflix Twitter

傳統上 估計有部分Sundance片目都會入圍柏林的全景單元 所以可以留意一下

消息指《耐人尋味的追悼晚餐》導演Cristi Puiu新作《The Manor》會去柏林

大綱:
Nikolai, a large landowner, a man of the world, places his country estate at the disposal of some friends, by organising a sojourn at the spacious manor house.
For the guests, among which we find a politician and a Russian General, time passes at the manor house with rich meals, society games and by engaging in a long discussion about death and the Antichrist, progress and morality.
As the discussion gradually takes shape and the various topics are broached, each of them lays out his vision of the world, history, and religion.
The hours pass, the discussion becomes more heated, the topics become more and more serious, and differences of culture and viewpoints grow increasingly apparent.

片長200分鐘

最新劇照一張

該Producer也表示此片不會亮相今屆柏林影展

Support sundance🤙🏼

FINALLY BACK. 💥 We're announcing the much-anticipated FIRST FILMS of the 2020 Berlinale line-up! Check out over 50 international productions running across four major festival sections at the 70th Berlinale.

The first 18 films screening in Berlinale Panorama are turning towards post-migration perspectives and profound generational shifts. Including LGBTQI*-themed 'Welcome to Chechnya' by Oscar nominee David France.
👉

Once again, our Berlinale Generation programmes are highlighting stories as diverse and challenging as the lives of young people everywhere. Discover the first 20 films that will be vying for the prestigious Crystal Bears next year!
👉

The German cinema section Berlinale Perspektive Deutsches Kino will open with the feature-length film 'Kids Run' by Barbara Ott, who previously won the FIRST STEPS award.
👉

And the programme for Forum Expanded is nearly complete. Works already confirmed include installations by Forensic Architecture and The Otolith Group.
👉

《叔·叔》入選Panorama單元

特別放映 'Pinocchio'

意大利 Italy / 法國 France
導演: Matteo Garrone

國際首映 International Premiere

柏林影展 Panorama 2020 面面觀單元

'The Assistant'

美國 USA
導演: Kitty Green
國際首映 International Premiere

'Aufzeichnungen aus der Unterwelt (Notes from the Underworld)'
奧地利 Austria
導演: Tizza Covi, Rainer Frimmel
世界首映 World premiere

'Bloody Nose, Empty Pockets'

美國 USA
導演: Bill Ross, Turner Ross
國際首映 International premiere

'Cidade Pássaro (Shine Your Eyes)'

巴西Brazil / 法國 France
導演: Matias Mariani
世界首映 World premiere

'Digger'
希臘 Greece / 法國 France
導演: Georgis Grigorakis
世界首映 World premiere

'Eeb Allay Ooo!'

印度 India
導演: Prateek Vats

'Exil (Exile)'
德國 Germany / 比利時 Belgium / 科索沃 Kosovo
導演: Visar Morina

'Futur Drei (No Hard Feelings)'

德國 Germany
導演: Faraz Shariat
世界首映 World premiere

'Håp (Hope)'

挪威 Norway / 瑞典 Sweden
導演: Maria Sødahl

待續…

續柏林影展 Panorama 2020 面面觀單元

'Jetzt oder morgen (Running on Empty)'
奧地利 Austria
導演: Lisa Weber
世界首映 World premiere

'Kød & Blod (Wildland)'

丹麥 Denmark
導演: Jeanette Nordahl
世界首映 World premiere

'Las Mil y Una'
阿根廷 Argentina / 德國 Germany
導演: Clarisa Navas
世界首映 World premiere

'Pari'
希臘 Greece / 法國 France / 荷蘭 Netherlands / 保加利亞 Bulgaria
導演: Siamak Etemadi
世界首映 World premiere

'Petite fille (Little Girl)'
法國 France
導演: Sébastien Lifshitz
世界首映 World premiere

'Schwarze Milch (Black Milk)'
德國 Germany / 蒙古 Mongolia
導演: Uisenma Borchu
世界首映 World premiere

'Si c'était de l'amour (If It Were Love)'

法國 France
導演: Patric Chiha
世界首映 World premiere

叔・叔 'Suk Suk'

香港 Hong Kong
導演: 楊曜愷 Ray Yeung

'Welcome to Chechnya'
美國 USA
導演: David France
國際首映 International premiere

其餘首輪名單包括

Generation 14plus
Black Sheep Boy - James Molle (France)
Clebs - Halima Ouardiri (Canada)
The Flame - Nick Waterman (Australia)
Goodbye Golovin - Mathieu Grimard (Canada)
Kokon - Leonie Krippendorff (Germany)
My Name is Baghdad (Meu nome é Bagdá) - Caru Alves de Souza (Brazil)
Something to Remember (Något att minnas) - Niki Lindroth von Bahr (Sweden) (short film)
Our Lady of the Nile [+] - Atiq Rahimi (France/Belgium/Rwanda)
Paradise Drifters - Mees Peijnenburg (Netherlands)
Pompei [+] - Anna Falguères, John Shank (Belgium/France/Canada)
White Riot [+] - Rubika Shah (UK)
Generation Kplus
Death of Nintendo - Raya Martin (Philippines/USA)
Un diable dans la poche - Antoine Bonnet, Mathilde Loubes (France) (short film)
A Fool God - Hiwot Admasu Getaneh (France) (short film)
H is for Happiness - John Sheedy (Australia)
Los lobos - Samuel Kishi Leopo (Mexico)
Cuties - Maïmouna Doucouré (France)
Perro - Lin Sternal (Germany) (documentary)
Sweet Thing - Alexandre Rockwell (USA)
Veins of the World - Byambasuren Davaa (Germany/Mongolia)
Perspektive Deutsches Kino
Kids Run - Barbara Ott (Germany) (opening film)
A Fish Swimming Upside Down - Eliza Petkova (Germany)
Garage People - Natalija Yefimkina (Germany) (documentary)
Walchensee Forever - Janna Ji Wonders (Germany)

70屆的poster design

70屆特別環節

Dialogue at “On Transmission”

During the 70th Berlin International Film Festival, the anniversary will be celebrated with the special programme “On Transmission”. Carlo Chatrian has invited seven notable directors who will in turn each bring a guest: “‘On Transmission’ was created with the desire to not only present important, timeless films from the festival’s history, but also to connect them with others. Thanks to the contributions of seven directors who left a special impression on the festival, we created a programme whose focal point is exchange in the form of a conversation between two directors,” said Carlo Chatrian.
Sharing stories, experiences and knowledge: every great film that has influenced cinema history takes something from the past, processes it and presents it in a new way for the next generation. Artists do not work in isolation; their work is the result of their own capabilities and techniques of filtering the works of others.

Each conversation will be framed by two film screenings: the film by the contributing director and a contemporary work they have chosen. The venue will be the Akademie der Künste on Hanseatenweg.

The following directors will enter into dialogue for “On Transmission”:

Ang Lee (Taiwan) - Hirokazu Kore-eda (Japan)

Claire Denis (France) - Olivier Assayas (France)

Ildikó Enyedi (Hungary) - Zsófia Szilágyi (Hungary)

Jia Zhang-ke (People’s Republic of China) - Huo Meng (People’s Republic of China)

Margarethe von Trotta (Germany) - Ina Weisse (Germany)

Paolo Taviani (Italy) - Carlo Sironi (Italy)

Roy Andersson (Sweden) - Niki Lindroth von Bahr (Sweden)

《Eté 84》首張劇照公佈

另外，由Elle Fanning同埋Javier Bardem主演嘅 《MOLLY》改名為《THE ROADS NOT TAKEN》

本片亦有望在柏林亮相

唔熟柏林影展
Panorama 單元係咪冇得爭獎？

冇記錯的話 全景單元得觀眾票選獎
同埋 叔叔都有份爭奪泰迪熊獎
錯請指正

另外
柏林影展 平行單元 國際影評人週 Woche der Kritik (Berlin Critic's Week) 即將公佈名單

請留意 Twitter @WocheDerKritik 及其官網

小道消息
蔡明亮《日子》確定入圍主競賽
許鞍華《第一爐香》有機會入圍主競賽
賈樟柯《一直游到海水變藍》特別放映

頭先正想講 哈哈

該推文嘅留言有人問有關婁燁御用編劇之一嘅梅峰所執導嘅《戀曲1980》
呢套睇落都有可能入圍 不過拎唔拎龍標都成問題
事關佢老友婁燁蘭心大劇院都冇緣故撤檔
又聽聞本身改編套戲嘅小説大尺度
所以觀望下好了

幾鍾意《不成問題的問題》，期待梅峰導演新作

Lm

新一年推下post 祝各位身體健康
另外
離公布主競賽名單餘27日（1.29）
離柏林70開幕餘49日（2.20）
小弟今年亦會全程在現場推文報導

巴打係咪識德文

唔識

原來如此，因為咁啱揾到套舊德國戲想睇，但全程講德文，又冇英文字幕，以為你識德文，可以問下邊到揾到德文字幕

哦冇所謂你講邊套睇下幫唔幫到你
btw 柏林影展 英語發音片係只有德字 非英語片英字德字都有
而威尼斯 任何情況下都有意大利文同英文字幕提供

歐洲電影新手，有冇邊啲好推介？

Go, Trabi Go 2，應該冇乜人睇過
啱啱揾到德文字幕，求其用Google Translate轉做中文就算
原來如此，多謝解答

其實我都係一名新手
不過近年專揀入圍三大影展嘅戲睇
你可以 依每年 依唔同單元咁隨你喜好搵入手位
至於你問我推介的話
去年唔錯嘅歐片 Martin Eden, About endlessness, J'accuse等等

J’ accuse, Honeyland我等緊有冇碟出（分分鐘外國買），呢期就會睇Portrait of a lady on fire

overall要了解歐洲電影個context背景 可能要了解埋歷史同文化 畢竟歐洲係電影同西方藝術發源地（好似係）
我諗睇得多知會享受個種樂趣
不過除咗睇歐洲大國 不仿留意下其他小國比如話捷克等人地拍嘅電影

巴打
話説小弟今日睇左荷索嘅《FAMILY ROMANCE, LLC》覺得非常出色
你留意下呢套 入選康城特別放映單元
當然荷索其他戲都好好睇 不仿睇下

最新劇照一張

到底去柏林定康城呢

Kelly Reichardt《First Cow》預告
聽聞會入圍主競賽

上年world premiere左仲入到主競賽嗎…
入全景我都信
如果咁都入到主競 恐怕今年柏林名單都幾弱下

國際首映(i.e. 本國以外未曾放映)都可以入主競賽，譬如08年《黑金風雲》、15年《一步之遙》都係以國際首映入圍柏林主競賽
有人曾經推測《First Cow》無去多倫多影展嘅原因就係為咗保住個國際首映畀柏林

其實就算康城主競賽都唔一定要世界首映，譬如艾慕杜華啲戲好多時3月就喺西班牙公映，然後5月先去康城參賽

有可能嘅 不過唔知新總監作風係如何
會唔會改變柏林影展一貫定位

70屆柏林影展評審團主席
為英國資深男演員 Jeremy Irons

法國神級女演員Juliette Binoche演出嘅新作《La bonne épouse》推出預告
據聞會入圍柏林

來屆康城影展評審團主席: Spike Lee

首位黑人主席lol 康城同威尼斯專搞噱頭
還是柏林最踏實

咁Spike Lee本身都夠班做評審團主席嘅
係啲媒體(尤其Indiewire)鍾意攞政治正確元素嚟造文章

明亮有新戲
邊度有得睇？

新片據聞斷斷續續拍左4年
上年7月導演Facebook公佈殺青
去年威尼斯影展特別放映《不散》4K修復映後談正式公佈埋新片《日子》另一位泰國演員
如果屬實入圍柏林影展
估計最快三月份嘅iff會進行放映
預計蔡明亮又來港

70柏林影展再次公佈「特別放映」單元名單

Berlinale Special Gala Screening at Berlinale Palast

Charlatan
Czech Republic / Ireland / Poland / Slovakia
by Agnieszka Holland
with Ivan Trojan, Josef Trojan, Juraj Loj, Jaroslava Pokorná
World Premiere

Berlinale Special Gala Screening at Friedrichstadt-Palast

Minamata
United Kingdom
by Andrew Levitas
with Johnny Depp, Hiroyuki Sanada, Minami, Bill Nighy
World premiere

Berlinale Special at Haus der Berliner Festspiele

Hillary
USA
by Nanette Burstein
International premiere / Documentary series

Last and First Men
Iceland
by Jóhann Jóhannsson
Narrated by Tilda Swinton
World premiere / Documentary form

Yi Zhi You Dao Hai Shui Bian Lan (Swimming Out Till The Sea Turns Blue)
People’s Republic of China
by Jia Zhang-ke
World premiere / Documentary form

之前公佈的特別放映為下

Pinocchio
Italy / France
by Matteo Garrone
with Roberto Benigni
International Premiere

慘 入左「特別放映」仲以為係主競賽
Diu其實特別放映咪就係非競賽

期待佢同察邦
原來郊遊都四 五年 時間過得好快

另外柏林官方亦公佈「劇集精選」同「短片」單元

《星聲夢裡人》導演Damien Chazelle新劇集《The Eddy (ep 1-2)》入圍

姬蒂·白蘭芝演出嘅劇集《Stateless》

詳見

「短片」單元詳見

獵肉者果年係主競賽但套戲有啲難睇

阿彼察邦睇怕係去康城？

咁我唔知喎 見樓主有介紹
純粹鍾意佢同明亮種慢

剪好喎 Diu今次仲唔係入圍柏林？

Wes Anderson嘅《The French Dispatch》IMDb影片信息更新：
總片長241分鐘
影片分為兩Part，第一部分117分鐘、第二部分124分鐘
而導演剪輯版則長達325分鐘

個cast仲大過大酒店
講咩？

報紙佬

佢形容係部比「新聞工作者的情書」
去年特別多導演寫「電影情書」
包括QT從前Hollywood「荷里活情書」 艾慕杜華痛苦與榮譽「自己的情書」仲有楊凡繼園臺「香港情書」
由此可見濫到…

唔好意思先 呢段片長訊息可能炒車
有可能imdb網站出錯 因為呢個片長同《性上癮》一模一樣
亦未經官方確認 請行車保持三秒距離

寫↓ 這高貴情書↑↑↑

一節最新消息

Fox Searchlight has confirmed with us that the official runtime for The French Dispatch is one hour and 48 minutes and IMDb published an error. See the original story below.

第77屆威尼斯影展評審團主席：Cate Blanchett

補充：Cate Blanchett曾擔當2018年康城影展評審團主席

呢兩個禮拜三大影展嘅評審團主席咁快出齊lol

去柏林嘅朋友請注意了

開幕首日嘅所有電影（i.e. 2月20號）預先售票日期時間為

Tickets on sale from Monday, February 17, 2020, 10.00 am

可現場排隊 網上購票

短短一週三大影展將自己評審團主席相繼公佈 某些人士覺得匪夷所思 始終各影展之間隔成4個月有多

睇來今年定必起一場三大影展之爭嘅腥風血雨

覺得柏林影展應馬上宣佈埋2021評審主席以表還拖

利申：鳩up

想問下三大影展選片上有啲咩唔同嘅準則

覺得不外乎兩大因素：
商業考慮 同 藝術價值
兩者比重應佔幾多視乎該影展總監取向
或者該影展如何定位

點樣從每年成千上萬嘅電影中選片
要作為「世界首映」
要「高質」
要同其餘兩個影展（甚至新冒起電影節）瓜分電影
當然又要「吸引眼球」
另外又要比機會新人
最後仲要保住作為三大影展嘅名銜等等

大大小小每個電影節都好唔容易

問得唔好 應該係三大影展之間有咩唔同準則
三大影展有冇話各自favour某種電影

個人觀點
柏林選片傾社會政治 作者風格個種
近年康城比較重商業考慮 吸引眼球
威尼斯 介乎柏林同康城中間
柏林影展似乎係三者之中對電影較嚴肅啲
所以聽聞愈來愈多導演aims柏林

同埋對比三者場地
康城 同 威尼斯係沿海城市 有沙灘又靚又盛
辦電影節開party feel咁
唯獨柏林係石屎建築大城市中央舉行
比人感覺認真啲

今屆新增競賽單元「Encounters」15部影片出爐

當中呢部有香港份 未知咩來頭

The Works and Days (of Tayoko Shiojiri in the Shiotani Basin)

USA / Sweden / Japan / Hong Kong / United Kingdom
by C.W. Winter, Anders Edström
with Tayoko Shiojiri, Hiroharu Shikata, Ryo Kase, Mai Edström
World premiere

康城比較多已成名嘅大師/作者
柏林比較多新銳作者，而且風格較偏鋒
威尼斯的確係兩者之間，但近年越嚟越偏重奧斯卡電影

最期待《市街風景》導演Heinz Emigholz新作
希望hkiff有得睇

另外 賈樟柯《小武》嘅4K修復版亦入圍柏林進行世界首映

睇咗啲資料，原來套戲有喺香港取景，而且有香港歷史學家高彦頤參演
整體風格應該類近《市街風景 (對話篇)》，敘事結構似乎更前衛

「Encounters」真係偏門片單元
見咩類型都有 暫比較感興趣係Mariusz Wilczyński套動畫片
同埋菲律賓詩人Khavn同Alexander Kluge聯合執導嘅電影 估計似佢《疾走馬尼拉（2014）》影像實驗咁

最新海報一張

Diu笑比人串

首張劇照

台北市美術館展覽有關阿彼察邦新片《Memoria（暫譯：備忘）》工作照與美術照

右面可以見到 本片或將有關科幻題材

隨著更多內容公佈 本片有望入圍柏林

「論壇單元」全名單公佈

We kick off the week with another section programme being unleashed! Our independent section @BerlinaleForum put together a stunning programme with 35 films, galloping between eras and intermeshing the old and the new! 👉

首段clip

第70屆柏林影展今年2月20日登場，台灣電影繼2015年侯孝賢《刺客聶隱娘》入選坎城影展後，再度有新作進入三大國際影展主競賽單元。是蔡明亮的新劇情片《日子》；另外，張藝謀去年《一秒鐘》原本入選柏林影展，但臨陣被以「技術問題」取消參賽，今年本有再度合作周冬雨的新片《堅如磐石》欲捲土重來，可惜目前消息傳出該片尚未取得龍標，可能又將面臨無法參展命運。

蔡明亮籌拍許久的《日子》由「萬年班底」李康生，搭配他在泰國街頭發現的新秀亞儂弘尚主演。這也讓蔡明亮從1994年《愛情萬歲》奪下威尼斯金獅獎後，維持每部劇情片都入圍三大國際影展主競賽單元的輝煌紀錄。

中國電影方面，賈樟柯執導的紀錄片《一直游到海水變藍》已由官方宣布入選特別展映單元。不過，原本傳出張藝謀的《堅如磐石》也有望進入其一單元，他在去年10月於中國平遙國際影展上透露該片完成，且已送審，並透露此片是他「第一次嘗試硬派警匪片，很都市、冷峻的風格，畫面也很獨特」。但目前消息指出，該片卡在龍標尚未通過的問題，不太樂觀。

另外，香港導演許鞍華找來彭于晏和馬思純主演的《第一爐香》，據悉因為後製尚未完成，可能來不及參展柏林影展。（張哲鳴／台北報導）

威尼斯都有傳蘭心拎唔到龍標 最後咪又係成功首映
繼續保持觀望 1月29揭盅主競賽

今屆柏林影展「Panorama」、「Forum 」、「Forum Expanded」單元全部名單已公佈

「Panorama」單元

另外剛才亦公佈兩部新片入圍「特別放映」
其中一部為南韓導演Yoon Sung-hyun的《Time to Hunt》

賈樟柯監製、齊溪演出，由宋方執導的《平靜》部分劇照，入圍「論壇」單元

仲有呂松野攝影

《平靜》講述了一個女導演與男友分手後，獨自漫遊於日本、北京、南京、香港各地，試圖面對、平息內心傷痛的故事。隨著這段周遊的經歷，她的精神和身體一起慢慢康復，獲得新的感受，感受到了平靜。

香港短片《手足》入圍Generation 14plus單元

柏林影展再公佈「特別放映」單元名單

Virginie Efira最後都來左柏林 不過唔係《Benedetta》

70屆柏林影展開幕電影為
Philippe Falardeau的《My Salinger Year》

70屆柏林影展 金攝影機成就獎得主
Ulrike Ottinger

香港時間今日17:30公佈主競賽名單 (Facebook直播)

LIVE NOW

洪常秀《The Woman Who Ran》

蔡明亮 《Rizi (Days) 》

洪常秀
蔡明亮
潘禮德
Mohammad Rasoulof
Christian Petzold
Philippe Garrel
Kelly Reichardt
Abel Ferrara
...

今屆名導雲集，牌面幾好

The list of titles announced so far:

Burhan Qurbani - Berlin Alexanderplatz

DAU. Natasha - Ilya Khrzhanovskiy, Jekaterina Oertel

The Woman Who Ran - Hong Sangsoo

Delete History - Benoît Delépine, Gustave Kervern

The Intruder - Natalia Meta

Bad Tales - Damiano D'Innocenzo, Fabio D'Innocenzo

First Cow - Kelly Reichardt

Irradiated - Rithy Panh

The Salt of Tears - Philippe Garrel

Never Rarely Sometimes Always - Eliza Hittman

Days - Tsai Ming-Liang

The Roads Not Taken - Sally Potter

My Little Sister - Stéphanie Chuat, Véronique Reymond

There Is No Evil - Mohammad Rasoulof

Siberia - Abel Ferrara

All the Dead Ones - Caetano Gotardo, Marco Dutra

Undine - Christian Petzold

Hidden Away - Giorgio Diritti

戲照

Christian Petzold, 洪常秀 有性趣
Never, Rarely, Sometimes, Always 係Sundance首映完好多好評，睇完trailer好想睇

Siberia

我預測個啲得幾個中

估計今屆康城鐵膽有：
Wes Anderson
阿比查邦
Paul Verhoeven
Leos Carax
Thomas Vinterberg
河瀨直美
張藝謀
O先生
ildiko enyedi
Bruno Dumont
Benoît Jacquot

唔關事 但都貼下

Wes Anderson's #TheFrenchDispatch opens on July 24, 2020. Rated R for graphic nudity, some sexual references, and language.

最新消息：
今屆會取消Alfred Bauer獎，因為有最新研究發現Alfred Bauer係納粹大粒嘢

傳緊 j住先

白人化妝前後差極遠，每日化妝都化到最濃最盡，落妝後好似冇乜血色咁，加上又皮膚敏感...

21歲女Model:

荷里活明星Olivia Wilde:

題外話
離柏林開幕14日
離康城開幕100日
離威尼斯開幕214日

第73屆康城影展各類證件今日起可以申請
包括前年推行嘅3 days in cannes今年亦繼續

Link:

完整主競賽評審團名單：
Jeremy Irons (Jury President)
Bérénice Bejo
Bettina Brokemper
Annemarie Jacir
Kenneth Lonergan
Luca Marinelli
Kleber Mendonça Filho

俄羅斯導演Ilya Khrzhanovsky用多年時間拍攝的《DAU》分左14部，片名與片長如下

《DAU. Brave People》 片長146分鐘
《DAU. Nora Mother》 片長82分鐘
《DAU. The Empire》 片長218分鐘
《DAU. Katya Tanya》 片長96分鐘
《DAU. The Conformists》 片長172分鐘
《DAU. Three Days》 片長96分鐘
《DAU. Sasha Valera》 片長111分鐘
《DAU. Nikita Tanya》 片長87分鐘
《DAU. String Theory》 片長172分鐘
《DAU. New Man》 片長93分鐘
《DAU. Nora Son》 片長88分鐘
《DAU. Natasha》 片長143分鐘
《DAU. Degeneration》 片長361分鐘
《DAU. Regeneration》 片長125分鐘

整部《DAU》 片長1990分鐘

而今屆柏林影展將會放映14部之中嘅2部《DAU. Natasha》 同《DAU. Degeneration》

詳見

好想入戲院睇《Onward》，唔知香港一個月後點

《日子》並沒有對白

正

《Undine》預告

睇完第一時間諗起水底情深

#TheFrenchDispatch
Trailer releasing tomorrow

奧斯卡結束後隔日重磅消息

正式Poster

時空中轉站班底

繼續Poster系列

預告片

康城前瞻
黑澤清編導、濱口龍介聯合編劇《間諜之妻》劇照

莫非非競賽？

前排久日在家養病嘅蔡導終於露面

花樣年華20週年 4K修復版入選康城經典單元

意料中事

賈樟柯抵達柏林
令我諗起一套布烈遜名作

邊套? 歇後語黎?

A Man Escaped?

諗起王家衛就真

聽晚三大影展總監同場柏林

吹大咗 柏林呢度根本冇人戴口罩
戴反而會比人歧視

見到有人提議買first cow

咩水底情深呀，香港譯忘形水喎，你係咪小鴨睇㗎？

成個預告氣氛貼近台譯嘅“水底情深”呢四隻字

《一直游到海水變藍》國際版海報

Ching想問你係自費過去睇？

巴打有無去過press con？

係的 全程自費

羨慕
p.s. 你果度我冇睇錯係黃大仙黎，要搵你企邊計下角度就知，IP 都唔洗check

請教你點買飛？見你有d睇媒體場？

往年跟開網上版screen daily都係臨尾幾日就無，估唔到原來係連紙本都無

巴打係咪睇咗DAU.Natasha？
其實係咪無劇本的？口碑如何？

蔡明亮都唔係好老姐期待《日子》個分數
Jumbo你睇咗幾耐？

期待never rarely sometime always

會唔會係所講嘅劃時代作品？
你覺得導演係挑戰緊藝術定係純粹玩concept？

蔡明亮好少可咁一面倒好評

The empty chair of Iranian director Mohammad Rasoulof.

He could not attend today's Press Conference for his Competition entry "Sheytan vojud nadarad" because he was banned from leaving the country by the Iranian government.

小弟終極預測

金熊最佳影片：《There is no evil》（伊朗）
評審團大獎：《Delete History》
70週年獎：《日子》蔡明亮
最佳導演：《Never Rarely Sometime Always》Eliza Hittman
最佳男演員：《Berlin Alexanderplatz》Albrecht Schuch
最佳女演員：《Dau. Natasha》 Natalia Berezhnaya / 《Undine》Paula Beer

叔叔攞唔到teddy award

費比西影評人獎得主

主競賽單元： 《Undine》｜Christian Petzold｜德國、法國

邂逅單元： 《The Metamorphosis of Birds》｜Catarina Vasconcelos｜葡萄牙

電影大觀單元： 《Mogul Mowgli》｜Bassam Tariq｜英國

導演論壇單元： 《The Twentieth Century》｜Matthew Rankin｜加拿大

導演論壇單元 - 特別提及： 《Ouvertures》｜The Living and the Dead Ensemble｜英國、法國

泰迪熊獎得主

最佳影片 - 泰迪熊獎： 《No Hard Feelings》｜Faraz Shariat｜德國

泰迪熊 - 行動主義獎： 《Welcome to Chechnya》｜David France｜美國

最佳紀錄片： 《If It Were Love》｜Patric Chiha｜法國

最佳短片： 《Playback》｜Agustina Comedi｜阿根廷

泰迪熊 - 評審團獎： 《日子》｜蔡明亮｜台灣

泰迪熊 - 讀者獎： 《No Hard Feelings》｜Faraz Shariat｜德國

頒獎禮直播

暫時已現身紅地氈之劇組：
Berlin Alexanderplatz
Bad Tales
The Woman Who Ran (！！！)
Hidden Away

從不錯過三大影展頒獎禮直播
睇好Never Rarely Sometimes Always/There Is No Evil攞金熊，但私心當然係洪常秀

btw 蔡明亮已經喺fb透露自己無獎攞

There Is No Evil
Irradiated
Undine
DAU. Natasha

最佳紀錄片
《Irradiated》 by Rithy Panh

encounter啲獎分豬肉咁…

文字直播pls

15部戲，3個獎+1個special mention，唔算分豬肉啦

70週年銀熊獎得主
Delete History

The Works and Days 片長8個鐘

傑出藝術貢獻銀熊獎得主
Dau. Natasha

劇本獎得主
Bad tales

攝影 Jürgen Jürges
拍過幾套漢尼卡電影

男主角獎
Hidden away

樓主文字直播 感人

女主角獎
Undine

導演獎
The woman who ran

Marcos Alonso had seven shots, two on target, four key passes. The most in each category. #CFC #BOUCHE

韓片又中

屌回錯

評審團大獎
Never rarely sometime always